劉仲敬看香港政局

政經密碼: 周顯

劉仲敬是近年我最佩服的歷史學家，他本是醫生，刀下閱屍，筆下撰史，史觀之奇，令人嘆為觀止。他是異見分子，月前流亡美國，雖然，我和他的政治立場南轅北轍，互不相容，但我的喜好向來是只問優劣，不管立場，而他在國內居住多年，又兼研究歷史，對於香港政情，自也獨有一番高見，謹錄之。

以下說法，純屬劉仲敬的意見，和本人無關。

1.香港本來就不是獨立國家，獨派一無所有，因此，「在最好的情況下可以贏得一切。」(周顯按：這好比買六合彩，不中只是維持繼續做窮人，中了就發財了。)

2.共產主義的統治力量在於地下組織，國家政權就是統戰機構……香港還沒出現這種場面，原因不在黨的議席不夠多，而是因為黨在基層組織不夠強。選舉都可以搞政審和甄別，議會內部有甚麼不可以？

3.如果地下組織喪失了操縱社會基層的力量，政府和議會的壟斷權同樣也保護不了共產主義者。波蘭共產黨曾經規定，三分之二的議席必須保留給自己人。團結工會即使獲得自由選舉的全部議席，仍然注定是萬年反對黨。歷史沒有向這方面發展，是因為天主教和團結工會控制了社會基層。

4.香港民族主義者需要競爭地下黨的生態位，而非政協委員的生態位。

5.香港市民很快就會看到，大批自己曾經深信不疑的公職人員和專業人員突然撕下客觀中立的面具，場面的壯觀只有六十年代的左派暴亂和九十年代的忽然愛國可以相比。

6.泛民早被滲透得千瘡百孔，即使抗戰時期的國民政府，也不過如此。

7.香港民族主義者沒有必要爭取勝利，只要確保鬥爭長期化就足夠了。

總括而言，劉仲敬支持分裂中國，意識形態像極了陳雲的城邦論。他的看法是，今日中央政府已控制了香港政情的大局，港獨的唯一作為，是把政治鬥爭轉為地下組織，維持有生力量，慢慢的等機會。

我認為，他的見解不無道理，不過，忘記了一點，就是當年中共以地下組織起家，但它們有嚴密的組織，以及殘酷的黨紀，去維繫大局。但是今日的港獨派根本不可能有嚴厲的「家法」去維繫地下組織，這就是最大的分別所在。

吊鬼嘅係，有嚴密同殘酷嘅黨組織結果會變成點？

陳醫生還真證明了醫管局中立條毛